【學界足球精英賽】觀瑪、湯國華驚險晉級 張振興、南島次圈撼D1強隊

【體路專訊】「2018-2019年度全港學界精英足球比賽」今日（15日）在蒲崗村道公園揭開序幕，全日共上演8場首圈賽事，當中在上線的伊利沙伯中學舊生會湯國華中學、張振興伉儷書院、觀塘瑪利諾書院及南島中學順利出線，觀瑪更上演絕地反擊晉級。

今日的8場賽事由兩場上線的首圈比賽開始，當中元朗區亞軍湯國華迎戰匯知中學。控球佔優的湯國華上半場初段有較多攻勢，當中前鋒李永城曾獲得單刀機會，惟面對出迎的門將卻射高。站穩陣腳的匯知其後亦有一次黃金機會，呈半單刀姿態的勞華斯起腳被湯國華門將及時封走，最終兩隊互交白卷完半場。換邊後賽事一度陷入僵局，直至匯知的黃廸衍開出罰球搏得吳子安甩手，文洪福及時趕到補中成1：0。不過湯國華不久後由後備入替的呂卓芹追成平手，並將比賽帶進互射十二碼階段。此前犯錯的吳子安及時將功補過，撲走對方2球十二碼，加上匯知有1人射高，結果湯國華互射十二碼贏3：1、總比數4：2淘汰對手。
湯國華隊長曾耀輝賽後直奔與門將吳子安擁抱，他坦言球隊值得在法定時間內勝出：「其實上半場已經有數腳射門柱邊出界，是稍稍欠缺運氣，而我在互射十二碼階段也的確處理得不太好（被撲出）。」球隊晉級後已經追平上屆首次亮相的成績，而下仗將會硬撼沙西區霸主仁濟醫院董之英紀念中學，曾耀輝指會好好利用上屆經驗：「上年有師兄帶著我們，今年到我們帶領師弟，加上最後一年真的特別珍惜。希望汲取上年的經驗，到時先做好防守。」他又補充董之英實力確比球隊高，但湯國華球員勝在團結。
上線另外兩場首圈方面，港九區D2季軍觀瑪迎戰大北區冠軍港九街坊婦女會孫方中書院，上半場早早落後2球。不過他們換邊後卻上演大反擊，先靠黎皚韜及鄧熾塱的入球追成平手。得勢不饒人的觀瑪再有唐愷延接應角球頂入反先，許瑋恒及後單刀挑過門將射成4：2，成功反勝對手，晉級後會硬撼葵青區冠軍裘錦秋中學（葵涌）。

為觀瑪「埋齋」的許瑋恒指球隊上半場太容易犯錯導致先落後：「上半場防守死球時不太集中便失了2球，但教練在半場轉了陣式，加上我們都踢得比較簡單務求盡快找到機會。」現正就讀中二的他首度在精英賽亮相，加上背負10號球衣，自然成為同學的焦點，不過許瑋恒指自己仍要靠A Grade師兄提場：「因為我本身踢B Grade，來到精英賽就有A Grade師兄帶領我，他們亦會出聲提點我要先做好防守。不過第一次踢精英賽真的很開心，始終這麼年輕就有份踢代表之後都繼續有機會。」他又直言下仗一定要淘汰對方，更揚言目標至少打進四強。

首兩圈賽事、2月23日舉行的八強、2月28日的四強以及3月6日的季軍戰會於蒲崗村道公園上演，決賽則在3月9日下午2時移師旺角場舉行，同日緊隨其後亦有大專盃決賽。